焦土派的聲音

焦土派是什麼？

很多人說，逃犯條例通過後，就有很多事情會發生。如日本和歐盟會取消免簽證。如果這件事是真的，倒也是會令不少人神經衰弱。但，來源是什麼呢？這關乎港日關係，非同小可，沒有實證，隨便轉發，是不是在做「假新聞」？那些常說這個那個搞內容農場的宇宙最強但廁身歐洲民主大國，享受歐洲自由空氣的KOL 為什麼沒有發聲？

很簡單，這個香港，是誰大誰惡誰正確的。你有宣傳機器，你就要買他怕，他們說什麼就是什麼。我找到的新聞，頂多是各國領事向立法會議員表示關心逃犯條例，或會影響他們與香港之間的關係。跟「取消簽證」這一步，還有多遠呢？可能不遠的。但這一個時點，這一波宣傳，是不是「沒有資料來源的消息」？

到今天，我只可以覺得，每一次要動員，要宣傳，都可以令人覺得有一點很難為情。我以為，好多人好在乎假新聞，但當特首林鄭月娥在立法會沒有說過「對付我」，她說的是「對待我」，但所有傳媒，不分左中右，都說她說「對付我」，大家都當沒有事發生。日本沒有說過「或考慮」免簽證，但就可以做圖然後廣傳。為什麼？只要是「符合他們要宣傳的意識」，你就可以隨便用「假新聞」了嗎？

這陣子，有很多人都在對付焦土派。說焦土派的人，就是搞死民主運動，搞成香港今時今日的人。有很多黃絲在晴朗的面書搞我，說我「分化泛民，少年你太年輕」。而問他們有什麼證據。他們沒有。

有一個自稱焦土派的人，就這麼跟我說：

「我真係覺得自己係焦土派。點解？我有bno，我唔理你香港特區護照會出咩事架啵。我地呢一代，已經畀上一代香港人搞撚死左架啦。都冇得救架啦。我打份工，萬五蚊個月，都三年啦。三年我都冇人工加過。我又冇女朋友，又冇仔女，我怕咩？我d 同學，個個想結婚，都只可以問屋企人借錢先可以出黎住。出左黎住，兩個加埋搵過三、四萬個月，夠咩使？點買樓？我地有咩未來，有咩前途？你話畀我聽逃犯條例通過左之後，會拉晒d有錢佬，個個要趕住賣樓走人！好呀，快撚d走呀，呢班人食左香港咁撚多年，係時候死撚開啦？我地呢d 窮西，怕咩呀？我都冇錢架啦，我亦都唔會變得有錢。你地同我一齊仆街，一齊攬炒，抵呀！」

另一個，在雨傘的時候天天都在佔領的朋友，就這麼說：

「早兩日，有個梁粉朋友同我講，叫我6月9號上街。我果陣係雨傘既時候，佢日日係facebook 單單打打，話我地呢一代人，loser 搞亂檔，諗住發爛渣就要聽你講。香港唔係咁架！而家叫我去遊行？你話奇唔奇呀。我問佢，點解佢自己唔去啦？佢話佢有美國護照，要返美國果日唔得閒呀！你話係咪吹鳩漲呀？有外國護照既人，做英雄都方便d架！」

還有一個，是這麼說的：

「點解我焦土？我有一個朋友，係果陣幫xxx做議助既。佢係九龍城裁判法院判佢坐監果日，我有去聽審。我睇住佢地行入犯人欄，我個心都好痛。真係好撚痛呀。為左你香港人，點解佢地要受？你之後再睇下蘋果日報果班撚樣既留言？佢地有為香港付出過乜撚野呀？你話佢地收共產黨錢？收共產黨錢收撚到要有案底，冇得出去讀書，冇得移民？你羅冠聰拍下個籮柚就去耶魯做上等人呀！呢班人呢？仲有一個，我朋友，就係判果日，佢阿媽要做一個大手術，生死悠關架，佢畀人判左，就即刻入去，係即刻呀！你陳淑莊就有得腦癌就唔使坐住，佢呢？睇住佢阿媽入醫院都唔可以睇佢呀。好在，個天都唔衰得晒，伯母手術成功，冇事，但醒返就聽到個仔坐緊監呀！呢班人，為左香港做左幾撚多野呀？你而家話佢地收共產黨錢？香港人，痴撚線架。你同我講為佢地做野？唔好玩啦。而家我就睇下，真係過左逃犯條例，會世界末日丫嘛。我地早就世界末左日架啦，你地班港豬，尤其是係果班睇蘋果，信黃絲KOL果班撚樣，係時候受下啦。」

最後，還有一個，是這麼想的。

「我是有點錢的。樓我都有兩三層，我係外地都有物業，隨時都可以走架，但我都係焦土派。香港是時候趕走一班人，再有新秩序入黎啦。你而家梁美芬果d 撚樣都賣樓，好呀，好呀！即係你好撚驚啦？好撚驚就啱啦。d 投胎KOL教我地點買樓，係去少幾次日本，睇少幾場戲丫嘛。好囉，你而家咁驚，都係時候走啦。走左，個世界既秩序，先可以重新建立，我先可以有機會。而家我地呢一代，根本就冇乜機會架啦。佢地班既得利益者唔走，我地邊有野可以發圍？」

這些，都是一些叫「焦土派」的聲音。很多人，自稱黃絲KOL，自稱為民請命，為人發聲，行公義，好憐憫。人家有大傳媒機器，有黃絲KOL，有些人可以天天好得閒在歐洲沒有工作都不知道為什麼可以有飯食，有屋住，就是天天可以在網路說這個要去死那個要去仆街。這些焦土派的聲音，才是弱勢的，少數的，難以被聽到的聲音，這些聲音，有人會在乎嗎？有人會關顧嗎？抑或他們沒有「政治代言人」，所以他們的聲音就沒有價值，可以被隨意淹沒，抹黑，撲殺了嗎？

老實說，我也不是什麼焦土，泛民，建制。你不用用詞彙來定性我。我只是，誰對我好，誰願意跟我吃飯，我又覺得跟他吃飯不會不舒服，我都可以跟他們做朋友的人。你要隨意抹黑我，我也沒有所謂。這是一個關乎實力，話語權以及宣傳機器力度的戰事，我沒有想過要加入，我也沒有為任何政團服務，這些遊戲，你們可以慢慢玩。但我只是問兩個問題：

你們的公義，就是常常抹黑別人做假新聞，內容農場，自己就用「假新聞」來為自己的政治理念宣傳嗎？

早兩天，我看到陳健民的個人面書有貼文了，他已服完役了？原來，他的第二身份，不是他處理的？

我了解，我明白，我知道了。

你們很害怕逃犯條例，又進入了那個可預計的思考回路了：「6月9日」有一千億人遊行好了，有誰說過人多，你們口中的柒娥，777，賤女人，閪女人，就會聽你們話，從善如流？

沒有？

只是買個希望？

好過什麼都不做。

好，你是對的。那麼做吧。那也請你要有失望的準備。

一次一次一次一次再一次聽政工作者的說話，浪費時間，從而又一次兩次三次四次的看真，看真這個政府真的會「不聽民意」。

而搞手，我都希望你有點道義，你們口中常說的「道義」，講清講楚，我們都只是藥石亂投，我們都沒有把握，我們都心知這個政府已不會聽民意。

我們都知。

只是，不要問我要做什麼。過去四年，泛民的，黃絲的KOL如何對付我，我已早領教過。現在，我都真心相信，可以照顧自己，照顧家人，照顧朋友，有東西吃，有旅行可去，已很足夠。我在我的世界，看著你們如何對付「同路人」，我全都看在眼裏。選舉之前才找我做朋友的人，選舉之後就抹黑我，在whatsapp 講我的人，我都會一個一個記住你們的面孔。你們的樣子，那麼正義，那麼猙獰，我永遠都會記得的。

再多問一句，請問所有叫人6月9日上街的人，知道搞手有「不反對通知書」了沒有？七天前的新聞說，他們正在申請，請問現在有了沒有？

不反對通知書，最遲要在事件發生前七天要有。沒有的話，那就是非法集結。

沒有的話，現時點叫人去一個「未有」不反對通知書的遊行，是不是叫人冒險？如果你有專業牌照，有沒有人告訴你去非法集結會有什麼後果？問問鄺俊宇，他隔一陣子就有去探望那個旺角暴動中那些在坐的人了。有一個，是普通人來的，做金融，你記得他的名字嗎？他出來之後，應該不可能再做金融了。當中，社會行動的成本提高了，但果效又不清晰，這件事，值不值得做？你自己決定好了。我不是叫你不要去啊。我只是做一個傳媒人應做的事，理性，冷靜的去問大家，你去遊行，付出了，給了人家民氣，你要付出的成本是什麼，你掌握嗎？

幾年前屌完泛民，而家華麗轉身又走向泛民嘅懷抱

支持修訂條例

盧斯達

早兩日，有個梁粉朋友同我講，叫我6月9號上街。我果陣係雨傘既時候，佢日日係facebook 單單打打，話我地呢一代人，loser 搞亂檔，諗住發爛渣就要聽你講。香港唔係咁架！而家叫我去遊行？

共孽，真係共孽嚟

焦土的聲音 已在減退
彷彿想不起再面對

呢排三毛咁慘，幫下你地啦

網軍